香港樓市泡沫一旦破滅 將爆發重大危機！！！！！！

瑞士銀行UBS日前公布一項報告，稱香港房地產市場的泡沫比世界上其他17個高樓市的城市都要大，研究者稱香港的樓市已經高到不能用經濟指標來衡量了。

香港房市的泡沫風險比倫敦和悉尼都要高。瑞銀說香港的房價從2007年起就被高估了，連08年的金融危機都沒能讓香港樓價降下來。

如果樓市崩盤後果不敢想象

香港如今的樓市，不禁讓人想起日本的樓市。1990年，日本樓價最瘋狂的時候，東京的人均年收入為694.1萬日元。其他城市也是進入瘋狂狀態。更有日本人喊出要買下美國。當初的霸氣似乎全世界都是日本的。是不是跟現在香港瘋狂炒樓有些相像？？

然後呢，日本幾代人都被層樓害死了，它曾讓日本30年沒翻身，到現在也沒有緩過勁來。

如果文字表述不夠那麼直觀的話，先看看下面這兩幅圖吧：

六大都市包括：東京、橫濱、名古屋、京都、大阪、神戶。

從圖中可以看出，日本的地價和樓價飛流直下。看清楚吧!有沒有過山車的感覺?

趨勢的力量是強大的，時間會告訴你一切。漲多了就會跌，這是常識和規律。

樓價狂跌會發生什麼?

居民拚命買樓之後，現在幾乎所有的資產都在樓上。

一旦樓市崩盤將會發生下面的連鎖反應：

樓一旦失去了價值，那麼超發的那些貨幣不會憑空消失，勢必會流入市場，那樣物價將會飛漲，人民生活成本將會空前提高，別說到時候買樓你能買起糧就不錯了。

樓市崩潰→經濟滑坡→物價飛漲→失業加重;那麼這時候問題來了，你失業後你的房貸怎麼辦?比如你現在在高位接盤買樓，貸了300萬的款項，如果按照當前利率來說，分二十年的話月供需要20000左右。你失業後拋除承擔高額生活費用以外你層樓會怎麼樣?難以想像……

如果樓市崩盤，你層樓會怎麼樣?

首先，因為你沒有還清貸款將會繼續承擔法律和經濟責任。貸款買樓者“斷供”，就屬於主動違約，違反了貸款合同中的約定條款，就要承擔相應的違約責任。銀行會凍結房產，並且還會要求支付違約金。除此之外更可恨的是，銀行仍然要求歸還房貸。房貸和違約金加在一起的債務，“斷供”者將背負一生。想想你沒有工作，然後還欠銀行幾百萬貸款是什麼樣的滋味。

其次，作為不守信用的“斷供”者還將面臨長期的信用問題，在個人信用方面是一個嚴重的污點，今後再想貸款都會受到種種制約，幾乎是不可能的。別忘了銀行只辦錦上添花的事情，雪中送炭可不是他們的作風。

最後，你作為“斷供”者可能血本無歸。伴隨樓價大跌、二手樓交易受阻的情況，“斷供”房經過銀行訴訟、法院拍賣大幅降低價格，扣除利息、違約金訴訟、拍賣等，極有可能出現拍賣所得已不足以歸還貸款本金及利息等。

如果你還不了貸款不要緊，銀行的本性就暴露出來了，如果之後銀行發現業主還有其他資產，可以向法院提出對這些財產進行強制執行，用以償還剩餘的錢款。

試想，因為樓市崩盤，你成了無家可歸者，而且還欠銀行一屁股債，如果銀行發現你還有名貴手錶和私家車也要給你搶走！！！！

在泡沫時期的所有邏輯都會在泡沫破滅後被證偽，還是那句話，香港樓市將爆煲，勿做傻仔接火捧!

gay界原種

樓市一定會大跌

1988
1998
2008
2018

香港人未驚話過 個個買得樓既都幾千萬身家 佢地都唔洗點供 有屋企人。不過格硬黎個堆就

日本冇每日150人，所以會冧

Y U here

如果唔考慮社會背景咪係囉，日本人口老化問題嚴重，又唔興移民，邊到黎咁多需求去買樓。

香港完全唔係果回事

1. 移民多，明明出生率咁撚低，人口增長又咁快，單程證d廢老將買唔起私樓既人推向私人市場。呢幾年中資係香港當道，請好多大陸人黎做野，佢地收入又高，好多都有置業能力，需求好撚大

2. 核心家庭文化重，愈黎愈多兩三人既小家庭，同以前一間屋住勁多人唔同，呢到又係置業需求

3. 有大陸既資金撐住，香港樓又係”美元”資產，華人對樓係有痴撚線既情意結

4. 樓市已經唔係收入主導，係財富主導，上一輩香港人真係好撚有錢

用日本做reference 根本唔準，人地係自己國民炒，香港大部分都係大陸人買，要香港爆首先要大陸爆先，不過而家大陸收地谷多咁多千萬富翁，大陸爆都未必影響到香港樓價

當年日本政府只要要求支那每日輸入1500隻（或更多更多）蝗蟲，日本樓市今日肯定超越香港

聽撚左十年都有
同支爆一樣

但來來去去都係支那人炒起，勁少其他國家玩，會否爆？

97同沙士香港樓咪爆左囉
依家上得返黎又loop過話佢三十年都上唔返呀

no her today

最主要係有壓力測試，所以low risk
而家咁貴都買得起係高收入人士
同以前個年代一個人去唔同銀行狂借錢供幾間點同？

專家食屎啦

係係係

東京人口一直無跌過，仲不斷上升，最終有無爆？咪一樣係爆，仲係爆得最甘嘅城市添，用佢嚟比喻香港就最識合

支爆之後一定係港爆

債務問題發酵，央媽救還是不救？

去年以來，債務問題也一直纏繞著中國，但未來和過去一年多的性質完全不一樣！

以往，主要是民企債務違約，這以去年二季度山東民營企業違約最為典型，但今年，國企和上市公司開始出現大量違約。

5月20日，上市公司東方園林公告2018年預計發行的10億債券，最終僅僅募集5000萬。按說，東方園林的營業狀況和盈利狀況都不差，數據顯示，東方園林自2015年至2017年，拿到的訂單數近70個，涉及金額高達1200億，且幾乎全為 PPP 項目，生態環保、水治理類項目佔比超70%。

這些項目在大多數券商分析師看來都屬於穩賺不賠的項目，可為何債券市場對東方園林用腳投票呢？

這裡的最關鍵問題是，如果你相信地方政府未來的財務狀況很寬鬆，則基本可以相信東方園林這樣的企業，因為它的經營嚴重依賴地方政府的基建項目和財政狀況。之所以東方園林這樣的企業無法繼續玩借新還舊的把戲，讓債券市場用腳投票，本質是市場看衰地方債和地方政府的財務狀況。

地方政府的財政來源主要來自哪裡呢？當然是房地產，當地產商有大把的銀子購買土地的時候，地方政府財源滾滾，地方債才有償還能力，地方政府才有能力開展基礎建設項目，才有能力給東方園林這樣的企業付款。

下面看看，中國大陸地產商的現金流怎麼樣？

2017年，在TOP20上市房企交出的現金流「成績單」中，有11家現金流為負數，房企的現金流缺口高達2955.54億元，在2016年這一數字還僅為986.71億元。

根據Wind資訊的數據，按照申銀萬國行業分類，2017年全年136家上市房企負債合計超過6.58萬億元，同比增長幅度達34%，平均負債率達到79.1%，較2016年上升了1.85個百分點。136家上市房企中，淨現金流為負值的房企佔了一半。

到2018年一季度，房企財務狀況還在進一步收緊。中國房地產報記者根據房企一季報數據統計，A股125家上市房企中，一季度淨現金流為負的房企有72家，佔近6成比重。

現金流最差的三家房企竟然是：萬科A（淨現金流-803.64億元）、華夏幸福（淨現金流-197.15億元）、綠地控股（淨現金流-129.47億元）。房企負債率再次上升至79.42%，已經達到2005年來的新高。

看到不斷上升的資產負債率，再看看很多公司的現金流為負數，就知道為何一些房地產公司號召員工放棄休假回籠資金，因為債務壓力山大。

然而，房地產公司努力降低負債率、改善現金流的前景並不樂觀。國內券商東方證卷的研報顯示，一季度上市房企銷售總額是5222.2億元，同比增長14.5%，增速同比下滑了13個百分點。而克爾瑞監測的32家典型房企4月份的銷售規模環比下降8%。

按說，房地產是典型的週期性行業，負債率上升的週期多次出現，並不足為奇。當銷售開始回暖的時候，就可以改善現金流和負債率，很多公司都採取這種賭徒式做法實現了逆週期的擴張。

但賭徒可以賭成功的前提是，市場中還有足夠的「韭菜」可以收割，還有足夠多的人有資格當房奴。

中國社科院國家金融與發展實驗室、國家資產負債表研究中心在去年11月發布的《三季度中國去槓桿進程報告》中顯示，中國居民部門槓桿率從2017年二季度的47.4%上升到三季度的48.6%。而且中國有自己獨到的特色，那就是為了買房會向親朋借款，如果考慮公積金借款和私人借款，一些媒體預計這一數字已經接近60%。

可到2016年，新興經濟體家庭槓桿率的中位數為21%，發達經濟體為63%。如果再觀察2018一季度銀行存款的下降，則可以發現市場中的「韭菜」不多了，有資格當房奴的人也不多了，這就讓房企改善負債率和現金流的餘地很小。

在房企的負債率無法得到改善、現金流持續為負的情形下，即便有心拿地，也無心「殺敵」，這會給地方債和地方政府的財政收入帶來很大的壓力。

所以，前幾天東方園林所遭遇的發債困境，實際意味著地方債和地方財政的問題。這不僅僅體現在東方園林上，主營業務與政府PPP項目緊密相關的鐵漢生態、蒙草生態上週股價（債券價格）大跌，反應的是相同的問題。

當看到全國各地的很多城市都在竭盡全力吸引「韭菜」入住的時候，就可以知道這些地方的財政壓力有多大。

今年餘下的時間內，與城鎮化相關的企業債券和地方債很可能繼續遭到大規模拋棄，當債券市場拒絕這些債務主體繼續進行借新還舊的之後，這些債務主體就會不斷違約，銀行和金融機構的壞賬率就會不斷上升，那時，將考驗咱的央媽，救還是不救？

其實，無論救還是不救，都會給本幣帶來貶值的壓力，為以往的大印鈔買單，為通過債務擴張來發展經濟買單。這也意味著大印鈔之後的「爛尾時刻」正在走來。

過去一段時間和現在的購房者，最大的危險是買到爛尾樓，一旦中招，意味著錢（預付款）沒了，房子也沒了，以當今中國社會「物質第一」的現實狀態，媳婦也會大概率跑路的。

或許有人幻想：政府不會准許大規模違約出現。但不讓市場的各類主體違約也可以，那就請央媽印鈔救助！不幸的是，這會加大本幣的貶值壓力並加速通脹，當然，也更意味著居民購買力的快速耗盡。

東方園林這樣的公司債券都無法成功發行，實際上預示著地方債的問題正在發酵。

印鈔，從來就不是發展經濟的有效模式，相反，會讓市場各類經濟主體形成借貸依賴症，喪失創新和改革的能力，最終，懲罰就會到來，導致債務危機和本幣貶值——無論是歐美市場還是在新興市場的國家，都一樣！

全球負面因素正在發酵

日本無但東京有

哈路, 笑話來?

個假設已經錯, 港樓唔會爆

其實香港D泡沫係邊度?

講到好似只要你想買, 夾硬借都借到比你, 係人都可以買到樓咁搶住買

700萬樓下最多借6成, 講緊係要有兩三球野先有得入場喎

根本只係貧富懸殊到我地想像唔到咁解

買工廈住攞

樓主開左呢d膠post幾多年 你唔悶果度好撚野
你講左咁多年都升緊 柒撚到

當仲有人覺得會爆
即係未爆
我同你講係有排都未爆

又呃完正皮走左去
呢度d人唔識獨立思考架

條友舊燈開始都已經係ai五毛啦

窮人身邊都係窮人 從來無入過有錢人堆睇下人買貨持貨能力係強到點

如果冇按揭壓力測試、按揭成數限制同正面信貸資料庫，我都信港樓爆煲之日好快黎到，但有晒以上三樣限制，你想爆，都要問下業主有本事還按揭下，點解要跳價式賣樓。
只要保得住香港嘅銀行，跟著大陸人嘅習性，口中愛國，身體係走資，大陸越爆得勁，只會走得越勁，保住自己資產值先最重要，香港係大陸走資上分到一杯羹，都已經保得住資產價格。

所以，樓市會繼續升
利申：太貴買唔起人士！

依家啲樓係大陸人買托高個價，如果唔支爆樓價都幾難爆

上帝要你滅亡...

有北水托住

其實話大陸人托高個市係大眾共識定有數據支持?

佢就係博一博

下年肯定又升30%

香港冇天災已經屈機啦 d樓點會冇價值

有句說話 爬得越高摔得越重
樓主你知道的太多了。

啫係得供緊嗰批會仆街?

專家，食屎啦

old news 唔識串

地球好多地方連打風都冇，咪仲屈機

你哋班撚樣成日覺得樓市唔會爆
就睇下支爆嗰陣會唔會爆
香港啲樓大陸人唔買搵鬼買咩

仲爆？
有咩原因會爆先得架

供求問題，D專家食屎啦

On9 ，香港樓市唔係泡沫黎囉，真係太多人有需要買樓先搞到咁貴

香港樓價係唔會跌

樓市崩盤只會係傳說

單方面想法，有理解深圳市況就知唔會跌

流通貨幣，政策，經濟環境都強勁底下

樓價只會日日升，有買貴，冇買錯

加息都影響唔大，因為市民累積既財富仲健在

經濟氛圍仲係向好，企業盈利仲高於息率

爆先算啦

所以可能有生之年都唔會爆囉

Tldr,租樓日日賺

現價跌一成 都大把人會入市啦

算吧啦，樓價係冇可能跌，死條心吧

啱，所以政府頂住囉

咁多百萬富翁等緊機會上車 爆左點會有危機

如果暑假仍然冇動靜，我都可能入市了

上過去做野都知班蝗d人仔真係印銀紙咁印，支那一日唔爆港樓一日都唔會跌

每10年一爆

算啦！收手啦！由2010年講樓市會爆講到2018喇！同期薪金平均數無咩變化但樓價已經升左唔知幾多倍，係人都知貴，咁又點呢！喺中國特式社會主義下比外國嘅資本主義下梗加唔會理人民嘅住屋需要，只有你死你賤

買唔起嘅，爆唔爆都係買唔起

我係度

個個月都出呢D新聞

樓主將每個唔符和佢嘅留言都負評晒

樓市專家食屎啦.jpg

d 圖仲衰過大學生用excel 做

銀行收皮都未到樓市收皮

啱呀
買唔起=社會中低層
經濟唔好景
失業
呢班人先遭殃
唔通炒高層咩
賠死間公司
重要資料又外洩

鬼唔知你阿媽係女人咩

有人咁講
香港樓升到十萬蚊一呎啦

香港d普通打工仔 好耐都未加過人工
政府加薪就年年跑嬴大市
實在係極度不公平 都唔平衡
有錢不如買d飛彈炸開香港果個地震帶

係人都知，係爭左幾時

屯門市廣場03年4xx呎 唔洗100萬 2017年頭升到近400萬 到依家差唔多成500萬 你話過多5年在屯門買樓要成千萬的... 我都唔知講咩好

爆唔係無機會，當返大陸住既誘因大過香港住。就會有爆既背景

憑你講既野都知你既生活圈子係咩人

真係，上一代由八十年代有keep住買入資產班真係唔洗玩咩財技都好撚有錢
而且依家pressure test咁嚴，只要唔係用呼吸plan，班業主一定坐到貨
而且一跌少少，大班人有大班cash入場，所以話咩係火棒？食得㗎？

借9 成8 成果班窮人咪仆街囉

咁幾撚時爆啊屌

不適用於香港

冇得放風假，不了

今日報章頭條係
公屋9月加租加到盡10%
除非又推 八萬五政策
唔係都幾難推得塌樓市

似今時今日嘅中國大陸多喎！
人口老化！加埋汚染嚴重！
可耕地少，經濟一仆街轉營唔到！
更冇自己似樣嘅牌子可以出口！

冰個又揀留言負皮牙

仲信專家？

薪金升得少, 死都要買, 咪證明左個風險，個市場風氣係唔健康
你要將佢演繹到只升不跌無人阻到你

果班鼓吹樓價嘅人其實好鬼驚 真係爆就真係
所以係咁搵人接貨 真係慘⋯

爆之前就係不問價追入
爆之後就不問價恐慌拋售

越來越多人覺得只升不跌，亂入市

on9

咁多真心膠
樓主係曲線好友已經無人知

現階段好難爆，最多叫係深度調整
要死最多係納米樓先，2,3 房果d 好穩

點解有人用"人工無升"作為樓爆嘅原因?
連登FG 由30K 升到 50K,
上班台人工post個個未夠30歲已經搵緊6~70K,
點解會覺得人工"咁多年無升"?

我覺得樓主未必會爆
而係人工會升

樓

睇連登班樓都買唔起嘅公屋仔分析樓市，日日唸經咁講樓爆樓爆真係好撚好笑

出面個個大學生做兩三年野就揾6-70k,啲低收入既個個有副業黎瞞稅，樓價點會跌

無可能唔會爆
經濟周期係定律
唔係人為可以干預
如果人為可以
咁大陸仲會有窮人？

問題係幾時同點樣爆

我都留意左樓主好耐, 佢應該係公屋仔/租樓仔, 唯有日日望樓市爆, 一齊死

仲覺得會爆？發下夢

有錢人會收割
唔賣，錢又唔會真係落袋
唔跌，又唔可以趁低吸納賺下一轉
一路升對班大戶黎講冇乜好處
但個 margin 就越來越細
而家平民開始買唔起
租金收入開始追唔到樓價
係時候推倒重來

你想推倒重來？大戶都要陪死，唔好以為大戶呢個時間點收割，會好著數，你睇下新紅機，佢d商場係大跌市時候，租金收入大跌，佢地都要捱幾年，其他四叔誠哥果d，都係一樣，你估香港仲有幾多大戶大得過佢地？
幻想係美好，現實係殘酷，大跌市一定會，問題唔係一兩年，頂唔順嘅人比97/98 少好多。

最撚好咩神追手呀， 只係靠炒炒賣賣嗰堆垃圾 而發達 最好死撚曬佢最撚好。

幾十年前香港係咁吹捧呢班垃圾香港真係戇鳩無極限一

咁以你高見，請問係幾時

樓豬唱淡咁耐 樓屎升足咁耐
樓豬你都係慳返啖氣收皮啦

其實可以套落任何一個上升中既經濟體都得，尤其係成日都贏既國家，好似係

好悶呀，講左十年

樓主條仆街
係舊登講左樓爆幾多年? 同沈大師一鳩樣

最主要係個政府會盡全力保住樓市
D壓力測試，額外印花稅唔係想降低樓價
而係想d人炒還炒，槓桿唔好太大

政府唔係無能㩒唔低個市
而係佢從來都唔係要個市壓低

睇返最基本嘅供求
跌唔難
只要林鄭推出類似八萬五嘅政策
供大於求，仲要有折扣
咁個市自然會向下搵equilibrium
或者到有一日個價連大陸人都買唔起
咁就會自然調節
老實要跌有幾難，差在政府肯唔肯做嘢
唔好又東又西

連燈仔燈力唔可以睇少 樓市gogogo!!!!

原來都仲有咁多人睇淡

中國成最大贏家

唉 真係比你累撚死
睇完你篇文，我走去賣哂我手頭上全部樓
拎住舊錢唔知做乜
而家個市仲升緊
唉 真係比你累死

吊狗你又幾個負皮=.=

條友ai黎

邊條窮鬼偷偷摸摸比負皮唔敢出聲呀？業主又加租呀？定同老豆老母逼緊公屋嘈到你呀？

我都覺，大家快將手上物業拋售喇

會爆先算啦

當大家都信吾跌嗰時先黎料啊 香港人03都唔信有咩世紀病毒架 冇天災論嘛，又唔信支爆 連美國咁強大都玩唔起房地產，吸毒ga人邊會認吸毒有問題

能夠估到兩年後嘅事，我唔會係到同大家討論樓市去向啦。

連登仔：公屋最好

咁請問個周期係幾時？
已經升左10年了

費撚事教精班垃圾，樓市升左成十年中間都冇入市（甚至係冇能力入市 ）從中受惠，日日屈喺間公屋度上網同人分析樓市話「樓爆喇，睇入左市班仆街點死」，現實係自己搵得雞碎咁多，私樓買唔起，只可以幻想聽日樓價跌到得返十份一，自己一炮過full pay

各位公屋仔早晨牙 留言呃負皮

樓市其實係唔會跌

賭徒謬誤

賭徒謬誤（The Gambler's Fallacy）亦稱為蒙地卡羅謬誤（The Monte Carlo Fallacy），是一種概率謬誤，主張由於某事發生了很多次，因此接下來不太可能發生；或者由於某事很久沒發生，因此接下來很可能會發生。

賭徒謬誤的思維方式像是如此：拋一枚公平的硬幣，連續出現越多次正面朝上，下次拋出正面的概率就越小，拋出反面的概率就越大。[1]

一直未爆
唔等於無機會爆
或者唔等於好快就會爆

爆好撚大鑊但點先會爆？
好難囉

做業主好大風險，
供樓要捱貴利息/差餉地租/管理費/維修;
又要幾十年節衣縮食，無得去旅行/ fine dining，無生活態度，
又要驚失業，病左要斷供;
又要驚樓爆做負資產，俾銀行call loan;
又要俾人笑做樓奴。

租樓就調轉可以日日賺，
唔會病唔會失業，
可以笑人做樓奴，
又可以投資用股息交租做股神，

都係繼續租樓等業主承擔風險安全d。

如果經濟差，炒魷，就會供唔起。

當班淡淡都覺得樓市升時，咪就係樓爆嗰日囉

得大亞灣核爆了先會跌

樓市要爆都幾難，已家上一代d有錢到 隨手拎到幾百萬出黎

根本唔會爆.

要跌，即係差唔多大家資產跌
d 業主都係計點報率
如果其他回報高過收租
自然d資金會流走

暫時睇
深水埗d劏房都成$6000租
有咩回報好得過買樓收租?

好奇係咪真係有人咁蠢十年每日都等樓市跌

睇黎市區樓升到5萬蚊呎冇走雞

依家都無地起樓... 個價唔升先奇...
炒供應.

其實依家買樓收租回報已經好低，供貴過租

佢所指既泡沫 唔係在於借幾多 而係在於貴幾多？

但到底合理價係邊 專家食屎拉

大家心中估價唔同 有人睇1000萬 有人睇400萬 所以好難估 但係唔係借六成就唔會爆又唔去 你當所有有錢人係傻仔咩 就好似你成日做炒股成手蟹貨 你用十年番家鄉 人地一早賣晒低位再入 賺狂多

爆唔爆先唔講，樓價跌，點會有通脹？

上次樓價跌，係通縮

爆你條命

到時爆破 支那救港 共產黨萬歲 成功回收香港

全世界冧 香港都未冧

樓價同市民購買力脫節，有辣招令到樓宇買賣既成本好高，但仲係咁升... 究竟係咩玩法。

之前爆左單新聞係中聯辦/港澳辦 買賣係唔受辣招影響，但佢地買賣數量足唔足以令到個市咁升法呢？

其實未到爆的程度，不過泡沫形成緊，見好多人係唔係都9衝買樓就知，實際果堆好多人都借89成，但事實係香港的需求真係好多，爆果陣一定有警號，果個就係中國大陸，大陸未爆，香港一定冇事。

大家會唔會留意埋 政府賣地 。。。同點樣規範賣地個政策
個面粉價講緊 啟德 17000$ ／ 尺

都重住入標 要爭，越開越高

就算比你冧啦 冧返一半
地產商 （私人） 用左咁貴面粉價 買既地，你覺得會唔會 就算當面粉價賣比你呀 ？
佢都唔會咁蠢啦，因為唔係一間半間用呢D 高地價入左貨 你當D 發展商全部都傻嫁咩？

大不了咪停工 慢慢做D 起慢D 工程 起得黎 又到第二輪既 樓巿起飛
又再囤積居奇。。。。
政府唔管制呢D 土地政策上既問題
賺既永遠係大地產商 ，小巿民咪幫地產商賣命，用一世去換返一個 都唔知算唔算安樂窩。。？

在我角度 其實係一個現代化既奴隸制度，完全無公義可言

咪on9, 下半年D樓又升多2成

專家是咁講

公屋仔入尼食花生

咁咪即係講左無講

中國或成最大贏家

呢度啲人好多都鳩up，跟本就思路不清攪唔清啲關係。唔駛理佢地。

賣地收入係放入基本工程儲備基金，只會用嚟起大白象，唔會用入年度經常性開支或其他 one off expenditure，所以其實根本無出現過「賣貴地補開支」的情況。反而大家買樓及間接買地的錢除咗俾地產商賺咗，主要係去晒啲高鐵、港珠澳橋、三跑、17億天橋、不能避雨亭果度。

另外，印花稅一類同物業買賣相關的稅收都唔係經常性收入，唔會用嚟結構性地增加(例如長期)對資助房屋或醫療開支，因為後兩者都係經常性開支。

簡言之，就香港政府的公共行政框架言，經常性的收入同支出，與非經常性果啲，係兩條唔關事甚至要強調/ 特登分開的兩條數。政府有無要中產「貼窮人」，我覺得絕對可以討論(我唔排除可能係)，但係要先分清源頭。如果要批評高地價政策及官商「合作」，咁要怪的其實係各類無撚用或懷疑無撚用的基建工程。。。

鬼唔知阿媽係女人，幾時爆先得架

專家食屎喇

根本大陸本身就係樓泡先有錢，
大陸爆香港咪爆囉

香港樓市一旦爆破，香港樓價就會升

哩個世界唔變, 無大鑊野發生咪唔會爆囉

爆就一定會爆， 但一定唔會係呢幾年既事囉⋯

其實如果係話公屋營運要貼窮人，其實主要就係買居屋啲人出錢。用7成市價買公屋間隔及質素單位，其實係幾慘

教育果度撥多咗係事實，但果啲係一筆過為主。教育的經常性開支其實主每年增加約20到30億。啲特別撥款(例如今年50億果啲)係由非經常收億撥過去，近年政府多咗呢啲錢，係因為股市同樓市啲稅收有增加。但教育人人有份用，所以我覺得都尚可。

起公屋條數真係基礎工程儲備基金的錢，但其實好少。例如17年度政府申請香港入面要用124億，真係用來攪公屋相關的研究改善工程呀之類，其實只係1.5億。同發展新市鎮相關的就另外6億。其實最貴貴又最浪費係政府自己用來整返工家建築物果啲(30億)，例如翻新警署報案室果啲就嘢嘢千幾兩千萬。每年非大project的細明大概都係咁:

距離俄羅斯世界盃開幕不足一個月，投資銀行瑞銀（UBS）聘請18位分析師，就世界盃撰寫「大行報告」，運用電腦系統預測不同國家的奪冠機率，卻鬧出天大笑話。乍看該報告，德國、巴西、西班牙及法國佔據奪冠機率前列，看似很「正路」，但魔鬼在細節，報告顯示意大利捧盃機率為1.6%，與主辦國俄羅斯相等。實際上，意大利去年11月在外圍賽附加賽慘遭瑞典淘汰，繼1958年後再次無緣世界盃決賽週，未知一眾意大利球迷看過瑞銀的報告後有何感想。撰寫報告的主管在前言表示，希望此報告有助大家作出相關的投資決定。

瑞銀的分析. . . . . .

迎接$30000一尺

經常性開支。大家記得準時交稅同埋支持佢地翻閹

睇唔到誘因會下跌
大把人已經供完層樓
嚟緊只會繼續上升

呢d就聰明人， 其實而家跟本變左雙人家庭買樓。 2公婆大學學歴正正常常 10年儲100個多d唔難。4，5百萬樓係買到的 ，跟住滾大舊首期

妖言惑眾 香港樓市係唔會跌

1。地產霸權

2。官商勾結

3。香港人炒

4。強國人炒

5。狗官推動樓價日日升

6。洗黑錢

香港將來一呎升到10萬都唔奇

五月份M3大幅增加。水源射到應

唔記野就咪撚亂up la..大白象啲錢係分開撥款嫁

專家食屎.jpg

買過樓就知上車門檻有幾高，買得起個d 人真係人工有返咁上下，你話乜父幹都無用，人工唔過4萬根本供唔起

果啲項目係另外的議案去撥，但出錢個pool都係同一個基金。細項唔夠500萬可以小組批，大項單項或大項複合項就要上大會:

跌未牙？

高咩? 近排堆新盤免入息審查喎

既然係阿豬阿狗都免審查、咁點解你唔去買？抑或你連…

其實都唔係近排, 幾年前已經有所謂既呼吸PLAN, 不過撞岩升市COVER返條數, 大部份人都可以供唔起前甩手, 仲有一百幾十萬賺下

一講開樓post﹐一堆連壓力測試、首期幾多、新盤玩法都唔知嘅人衝出黎柒，唔抵得人有自己屋企順便資產增值就望樓爆支爆，人唔笑狗都吠啦，自己用啲時間努力好過剩係酸葡萄

有買呀, 不過我係幾年前抽新居屋 就黎夠5年放得添啦, 房署擔保一樣免審查, 賺緊百幾萬

免入息審查又點，比你借9成呀，一個月還3皮，無能力個d 一早比人收左層樓啦

未補地價嘅新居屋，希望有人肯接。

點會無, 每年2500白居二喎

居屋只要抽到，有正常收入，一定有按揭啦，穩陣!

你申請個陣咪比哂入息“房委會” 囉

其實個入息係驚你超標, 唔係驚你唔夠 不過當然啦, 你都唔會寫0收入0資產走去抽居屋

買細D囉, 200尺400萬新盤, 呼吸PLAN頭3年供萬尾之嘛, 之後轉到按咪平安, 萬尾都供唔起果D都係去住劏房排公屋啦

咁希望2014果批新居屋可以賣到好價啦。

點解樓價跌會導致物價升

而家香港樓係穩健上升，唔係泡沫。有中國咁大個金主係度，驚咩？

點會爆 咪玩啦，個個買樓都經壓測，供唔起果d買條毛？仲有你知唔知香港有幾多供斷左既私樓？

400萬借9成，呼吸plan 之後個幾年咪又係還2萬

樓主番去搵你個耶穌打救你算啦。。。

自己4年前買落
衣家都升左2球
樓市爆唔爆都唔會影響我
本身就唔會斷供

仲有大把上一代香港人
一路以黎玩大富翁咁不斷買樓
不知幾多身家同斷供左既樓

香港樓係貴
但貴極都有人買
比得起供得起
香港有錢人仲係好多

你唔識就唔好睇完仲要錯啦
甲級工程係分開撥款。亦唔係基本工程儲備基金個度拎錢
基本工程基金個度拎錢就3千萬樓下既細工程。包括啲大白象既前期工程。顧問研究
有啲大過三千萬既就係土地徵費之類

香港爆，掃貨掃得最開心一定係班大陸人

面粉應該叫番建築成本好D, 地價還地價
發展商影響力係有，但個市跌發展商都係避動
發展商都會蝕，佢哋就係想make sure賺到咁多，所以趕住起趕住賣

你估佢坐住塊地無成本？宅住舊錢唔洗息？

日本幾大香港幾大呀

班樓淡垃圾除左識偷偷負評同日日用念力令個鬧市爆之外仲識做啲咩？

東京根本同無關口既香港一樣，樓撚不願接受

舊登唱淡果班而家都應該成三十碎
唔知佢地是咪仲係同緊老豆老母住公屋呢？

侵侵加油，等你引發支爆

唔會 如果香港樓一爆 實有大班老散已經儲住舊錢
即買 托住

一講完就有隻傻淡偷偷負評，真係聽話過屋企隻旺財
諗起班友幾十歲人一事無成只可以屈喺間公屋度日日自我催眠話樓爆喇支爆喇成十年真係忍唔住笑

呢d文我睇左差唔多10年

仲有日本當時唔係供不應求
但香港就真係供不應求

爆左先講啦

垃圾到只敢偷偷負皮

昏迷左十年
香港樓市爆左煲未?

香港樓爆唔會係因為供唔起而爆
一定係因為投資工具失效令財富效應消失而爆

香港自2008年開始，中產階級同有錢人實在太容易賺錢，超低利率令投資可以無限滾大，所以樓市先有咁龐大既購買力

樓主呢個隱性好友又成功引戰
成班仲戇尻尻咁

有人攞日本黎做例子好正確，因為其實好多都係表像。真正原因係美國當時攪日本

侵未上場我都覺得唔會支爆之後港爆，但侵上左台之後，佢好出力攪中國。爆只係時間問題，美國唔會比中國所謂和平堀起

連08年的金融危機都沒能讓香港樓價降下來。
仲有咩力量可以令佢跌

因為樓唔係單獨個別無關事件，你個賭徒謬誤無關播

最多咪無炭用

你覺得香港幾大地產商坐唔起？

我就經歷過08 睇住灣仔 D單棟 慢慢起下起下起左成十年
早幾年前先起好， 可能由幾百萬一個單位坐到 過千萬

一個單位喎 CHING
點解你覺得坐唔起 唔值你過多幾年賺多 幾百億？？？

淡淡們，與其唱淡個市，不如搵多個錢買多層樓好過啦，呢d 錢明賺都唔識搵

畀唔起首期冇份賺啊，仲有班莫講話份首期畀唔起，份人工雞碎咁多就算人地畀埋份首期佢都供唔起

呢篇差唔多的文我睇左幾年

2018 淡友起義!!!

打手其實心入面好驚

咪係，成日囉香港150人嚟講，咁東京咪一樣，東京一樣爆煲啦，根本爆係唔需要原因

人地想樓降有個屋企住下
你班當樓既投資者既仆街就用你自己果套睇人，屈人做「淡友」

樓又無樓價無得炒佢跌，邊有得做淡，你依類人真係痴痴地

無期貨

我就係淡友,2010年已經賣樓,今年一定會樓爆

What go up must come down

你係純想有屋住嘅，大把郊區村屋又平又大啦，到時又話點解又冇配套又交通唔方便又冇得光纖上網

做人坦白啲誠實啲，又想住又想賺就認左佢啦，扮晒清高唔通就會送間樓俾你咩

俾埋例子你，費事話我鳩up

仲有平啲，上次我行經東澳古道，果度有啲村屋3000蚊有250尺

拿，你唔好話呢啲地方邊係人住架，係你自己前題話純有個屋企住，而唔問其他條件

你自己咁諗就屈人咁諗。
你叫政府只准起公屋將房屋非商品化我絕對讚成

唔好咁白痴，又係你依類社會問題個人化既論點。
唔通我同你討論，只要我有屋住，香草就無樓價問題？唔好弱智喇

唔係話開150 落黎爭公共房屋資源咩?

你認為 150 佢地對樓市真係有干預能力?

其實班"內地專才"，大陸公司派去香港員工同埋係香港讀完書留港做野果班更有影響力，唔少高薪位俾佢地做左，買樓對佢地而言無難度。

可能我低估150 干預樓市威力

我個人覺得150佔樓市升浪好少部份

因為我更相信入息中位數同樓價之間嘅距離愈大 泡沫就愈大

泡沫未爆 永遠無人會承認泡沬的存在

記住物極必反

呢個供求定律
係經濟逆週期夾擊下
有用?

買樓係巨額借貸買賣
市民負擔能力先係泡沬大小關鍵

銀行壓力測試只係保障銀行唔好輸突
市民負擔能力攞到盡一盡

係美國收緊銀根的大趨勢下
發展急推售樓盤 幫你借埋錢去入市
當中有冇鬼? 樓市後市會點走?

真係樓爆
窮鬼工都冇埋
有錢既就大把本掃平貨
樓主啲廢淡又可以準備講到2028了。。。👌

講漏左樣嘢

港人都熱愛炒樓

個d靠父幹入市者 當中咪又係有部份父母借用子女個名首置業單位偷雞避辣招想食樓市升浪賺番筆

低息環境借到盡 一旦加息兼逆週期
d骨牌效應唔係講笑

針對你最後一個point

自住樓係香港真係一個笑話

香港係資金自由出入城市

香港樓絕對稱得上係一個唔錯投資工具

咁你應該明我想講咩

銀行個壓測真係咁可靠？

銀行低息環境 最鐘意借貸

真係有生意唔做? 乖乖跟足指引?

次按個陣 d垃圾債券都係被投行評為AAA級別 水人落伏

金融業不嬲都係錢銀行先 道德行後
仲咁天真地信 想你借錢個銀行壓測?

日本係無上限。邊個國民都可以去東京。
香草就上限每日百五。

應該係咁比。

咪撚推咁快 留番d位比我每個月推上黎binc呀

唔好再教精淡淡啦，個個都買樓咁邊個租樓丫

細蚊仔唔好話買樓 隨時樓都未租過

憑你呢段野都知你幾撚無知

香港已完香港已死

外星人侵略地球，香港人繼續去排隊睇樓

無可否認，樓價張會去到9千萬

1千萬開放式係基本啦

有無留意最近一次公布的M3 又升返
不過你可以J下6月中美國加息 會整跌之後M3 ge

淡淡等樓爆等左十年，等到真係傻左

其實好多新聞話比大家知強國唔掂

所以地價以至樓價會繼續核爆，咁先有賣地收入為國捐軀

10萬蚊一呎不是夢

話講左10年都未跌個D
點解唔講十一年，十五年？

就算崩盤 有樓已經供完個班都仲係勝利者

過廿年新盤都變舊樓唔爆都唔得啦，到時我都4x歲

我諗佢口中大戶 係講緊美國佬

經濟升跌唔係機率黎........

窮撚先會出呢d post去水鳩人 吃不到的葡萄

股市興旺，大量熱錢流入樓市推高樓價
股市冷淡，資金流入樓市避險推高樓價

用日本同香港比，笑撚死人咩

咪發夢啦
樓市gogogo!!!
成班loser買唔起樓就以為全世界都買唔起

若果 侵侵咁好野真係能夠迫到中國開放市場 我諗美國資本家半年就可以推爆中國 但中國邊有可能比佢地入黎玩鳩自己

日本經濟迷失，好大程度都係美國佬

就係資本家先唔會推爆中國。

推得太高實體經濟追唔上會唔會無咩肉食？

唔好話樓
淡友又年頭已經話股爆落25000....結果連28000 都見唔到...

問題係一般炒樓嘅人
或者望佢跌嘅人都係咁樣睇

就算拋銀仔係機率
得出嚟嘅結果
都唔會係無中生有

當中係有一個原因
而導致咗呢個結果嘅出現

但係有人會因為解釋個原因
而產生一個信念出嚟自圓其說

譬如有人會話
都升咗成10年啦
仲點會爆

又或者
就快會爆架啦
邊有可能永遠一路咁升啫

小弟14年聽人講會跌，睇左幾次樓都冇買，因為相信經濟週期，美國加息，同按樓嘅抄家會爆。
可惜....開始後悔冇買，因為諗諗下自己搞得掂又有機會應該入市。
而家唯有寄望加息令銀行結餘減少再令大量商家周轉唔到，失業率上升，二按三按供唔掂，抄家轉收息。
不過如果再有機會我會諗都唔諗入市

支那有錢，香港政府有政策，一個推高樓價另一個就保樓市，班狗官理撚得你班市民訓街，除非支爆真係睇唔到跌嘅可能

你地慢慢等爆，我層樓升夠等移民

又吹話跌
16未跌過一陣
好快升返啦

😇都買左樓

臻蓺

變舊樓就最合適搞劏房

美股又就黎升到破頂喇...

就算爆

你夠唔夠膽買

專家食屎

爆呀 爆啦嗎 仲唔爆？

唉 又升

同耶撚祈禱一樣博一個奇蹟

點解唔夠
係無錢買

講咗五六年 爆未啊

香港pmi跌緊

都唔明有咩好驚 香港樓巿仲係求多於供
價格係由巿場釐定 只要一日香港要買樓嘅人多於或等於巿場樓盤供應 樓價係唔會冧落來
諗下聽日食咩仲好

加息不是問題

要睇埋失業率

鬼唔知咩...
即係講外星人打地球會重大危機
會先得嫁...
你好想發生點樣可以令佢發生？
無囉...

根本一日有大陸人落黎,香港啲樓價2047 前都係有得升
除非中間支爆,唔放大陸人落黎架姐

你係咪失敗到只可以係連登唱淡
講左幾多年會爆
憑咩覺得爆左人地就冇錢供

真係爆嘅話香港就有機會獨立

樓市3年後再升一倍

絕對唔會

香港樓市無泡沫

大陸人只佔10%...

香港人人安居樂業

太深 睇唔明
不過我屋企響香港有5個供完左既物業
大陸仲有幾層樓

諗唔明點解講到樓價趺就全世界無屋住咁
而家我全家人加埋2隻狗可以一人住一個單位
樓價趺3成再Full paid買多層

所以跌先好，買多間繼續收多D租。

唔支爆一次
香港樓市年年升15%
再升夠十年都唔係問題囉

唉。。。
今年加左租要等到下年新年後先可以再加佢地租

咁既垃圾都做到ibanker

十幾萬一個月出d垃圾分析

香港樓價至少會升多十年，至少升三倍

根本唔需要咩分析，中國黑錢黎香港買樓

一個原因就夠晒

供不應求既情況下點會跌？ 而家有錢既大把現金係手， 中產果班亦有能力買只係等個樓市跌先入貨，你跌少少班有錢佬即刻入多幾間同你炒番旺個樓市， 樓市樓本唔會大跌 亦唔會番反以前沙士個價位， 佢肯跌你2-3成都偷笑⋯

其實跌唔跌無所謂 因為已經見過每次跌完你守一排就會升返

我今日買樓 就算聽日跌 我頂到兩三年（分分鐘唔洗咁耐）又賺過

下次就唔係咁簡單 2046 地租提前結束2020開始 繼續要層樓就由頭供過

其實冇錯，所以唯一解決方法就係不斷推高樓價，直到2046

爆你老母

Gogogo

樓價冇可能爆，最多調整2至3成，你都只會買唔起。同埋一旦跌市你就會諗緊買唔買住，永遠唔知幾時跌到底，等下等下就會錯過機會

跌只有一個可能性

極重既二手空置稅

令到無人夠持有多過一層樓

就算有，都要係好短時間內租出去

例如:空置一年要交相等於物業價值10%既稅

一日唔支爆，一日都冇可能樓爆

仲有個可能性，經濟差到仆街

03年前後係香港嘅一個分水嶺，03之前係唔會見到大陸人周圍行

寫編文嘅人，九成是支蛆蝗，支那人識撚經濟咩！

on9 有 地震仲炒樓
死梗

香港無天災
要等新病毒先會跌少少
否則升！

點解見到有人叫你機界賤種？

因為宗言翼耳

你錯曬，要個巿跌，你要周圍開post話個巿唔會跌

你唔識玩

仲有咁多人睇淡，樓價仲好安全

樓主既未來係返大灣區。。。

大膽假設
同上一次貿易戰相似
出現大簫條 失業率25%
樓價 股價大跌
政府所以先出政策唔想人沽盤
再脫勾 令政府收入可以獨善其身

貿易戰唔會係一個人上任一年半就發動到
背後有幾多人策劃 策畫左幾耐係你想像唔到
美金數量由2008年到今年升左五倍
但物價無跟住升 升既只有樓同股
當貨幣政策轉向 收水
樓同股會暴跌 而物價反而飛升
其實物價無包括樓價本身就係一種陷阱
cpi 點可能唔包房屋
係一場數字遊戲

詳見1930年美國大簫條
當中有好多野係相似

算鳩數啦樓市唔會跌架啦

有朋友一年廿萬租樓
等左四年每年樓價升值around 50萬 - 80萬

200k*4 + 500k*4

Almost 3m

當個樓市高左十幾年
咁跌仲會唔會係定律？

沽股入樓
不死的

快爆，想睇人跳樓

+1

香港樓用黎住架咩

香港經濟一日自由過支国，一日都唔會有大件事
香港賣完樓 袋1000tbo,鍾意幾時走，拎幾$走，走去邊都得
支国有可能嗎

香港個城市規劃+鐵路地產基本上係行緊日本舊路
話爆都俾人預測左差唔多十年 係會爆 差在幾時爆 係十年定廿年

btw 依家仲要加埋幾條大線爛尾
人地日本係起好左好多新幹線冇人用所以先蝕
香港就直頭係倒錢落海 爆起上黎真係

講左十年 爆你老母

樓市GoGoGo

我有一個比較特別既諗法, 香港樓市點樣先會爆破呢..?
你知而家買到一層樓就好似中左六合彩咁, 加上交易費高, 稅又高, 係無乜人會想放番出黎市場增加供應, 咁樓價只有由一手樓帶動既情況下, 發展商又點會咁易比樓價下跌....

加息環境雖然會持續, 但唔會急, 加息導致既供樓壓力應該市民會忍受到, (因為佢地以樓價長線係升既睇法去守護住自己因為加息影響供樓壓力既痛苦同諗法, 所以只要市面市民對樓價係樂觀既情況下, 係無人會因為加息既壓力而選擇賣樓既..

世界上只有APPLE公司或歐洲高檔品牌先可以做到佢產品無視市場競爭, 有自主既定價權, 而物業呢類無獨特性, 受市場競爭影響價格既貨品既供求去決定價錢, 而供求又受人既心理影響, 所以由市場定價既背後都係靠一班人點睇呢件貨品既價錢..再羊群心理主導

當人人都想得到手而得到手後又會長期持有既情況下當然唔會下跌, 但如果突然有人將手上既物業大量向市場出售呢?
首先樓唔同股票, 要搵人接手係比放一隻股票難好多, 咁如果你急住用錢手上又有好多物業去放售既時候, 自然要比市價低好多先可以吸引買加同你接貨..

咁諗左好耐唯一可能會令一班物業持有人放售, 就係大陸既極權手法,
若要脅呢班貪官或權鬥下既犧牲者將佢地手上既香港物業放售去救國呢?
大陸有咩做唔出? 海X集團主席一樣係外國可以被跌死, 某某集團高層外國被病死, 捉住幾個家人親戚, 再要脅佢地將手上香港走資既物業變賣出售再拎番上大陸救國有咩咁出奇?
你知而家中美既局勢環境, 可見將來只會不斷入口大過出口, 外匯由順差變逆差, 30000億美元儲備只會不加反減, 由於30000億儲備入面唔係全部都係中國政府, 有部份係外資投資中國國內暫時存放, 所以局勢或經濟有任何影響, 儲備只會大量流失, 有人講過28500億就係中國儲備既臨界點, 只要一跌破呢個臨界點, 就會有重大危機出現..

所以以前話中國衰香港好, 但下一次就唔會, 因為香港近廿年將資金放哂係房地產, 而創意創新又因為房地產打壓下全部消失, 近十幾年又不斷靠大陸人既消負去主導住個社會經濟, 下次只會中國差香港只會更差, 香港人最後只會窮得只剩下樓, 一個產品係求大過供既情況下先會有佢既價值, 但相反既時候呢?

而家香港樓市..係想搵人放售都難, 因為個個都持有唔放, 但當上述情況出現, 人心轉變呢? 到時係業主想搵人接手都難. 物業無人要, 但又少左需求導致價格可降..但佢一生積蓄都換哂做物業,最後咪窮得只剩下樓囉..

講左10年

其他國家地多緊係總有機會爆
但香港豆潤咁細
又鳩屎咁多人
爆條西

點睇己經供完個班人。。

表面做廢老個班呢。。。

如果侵侵肯公開講
中港澳既中產或以下階級。我知你地被中共有意推高既房價很痛苦。我將意幫助你們重新推倒中共經濟。請你們跟隨我既經濟步伐
中港澳貧富懸殊太大。肯定願意做漢奸好多
我第一個做。外國起碼比D骨頭你食。中國人比屎你食
根本樓價高係政府所造成

加息會影響埋你老細個收入

1.中國既M2已追過歐洲+美國
貨幣擴張持續大幅高於GDP growth
持續Securitise 更多資產從而放水

2.economic cycle
Economic cycle 係全球經濟及國家經濟均會發生
Recession永遠發生在經濟最蓬勃（泡沫）既一點
呢一刻蓬勃唔代表一切

歷史上係搵唔到一款asset type 係只升不跌

中國樓市至今尚未發生過大幅貶值，金融系統並未食過屎，第一次好可能會導致金融系統受難

3.債務危機
Shadow banking,off balance sheet asset，城投債等種種債務令人難以估算中國真正債務總額

當中唔少公司債務被state owned bank視為implicit assured. 令此等公司獲得更高貸款額度

極高既leverage 將導致中國係一次環球經濟衰退好大問題

上一次大規模債務違約，中國透過成立四大AMC(asset management corporate)，由央行貸款，接收來自銀行既NPL(non-performing loan)

但係呢一次債務違約係debt ratio去到274%既水平，當中極大部分係樓市相關產業及地方相關債務。

一但中國樓市爆破，將令大量mortgage 成為NPL及不良債務，再導致樓價大跌，地價隨即不跌，最終導致內房以土地做既mortgage 成為負資產。最終影響銀行流動性，企業進行再貸款有困難

中國透過限售令及持續印鈔（證卷化資產）提供流動性保護樓市可見一斑

4.龐氏騙局
有唔少中國公司既return on asset 低於或趨近向銀行貸款既息率。只靠不斷再貸款頂住，一但銀行流動性不足，呢類公司將會首先破產

5.Price to rent ratio
深圳係50, yield 去到低於2%
係極不健康水平

我相信中國既banking system 將會面臨極大危機，trigger point 將會係trade war帶來既economic downturn. 農業由於失去廉價飼料，將面臨危機，全中國最大既大豆貿易商已經破產，萬州國際由於豬伇同大豆價格急失大跌。農業銀行既高NPL 及大量向農業相關產業貸款有機會出事

支爆支爆

個危機係咪貧富懸殊指數降低
年青人重拾生活希望

好多專家都估唔到政府印錢印到痴咗，食毒藥醫傷風，本身唔係樓升值，而係銀紙貶值，咁多國家嘅政府賭上貨幣信用度去換取時間，總之就唔好係佢任內爆。

剛需不會死

經濟學上M2增加必然導致通漲

中國而家個model係放水然後將資金導引去房地產市場同股市。令資產價格水漲船高，但畢竟人民對樓既需求唔係無限的，一但城市化進程受經濟週期影響減漫，樓價失去承托，後果堪慮。

唔適合。

其實中國大陸個MODEL 同一般經濟體唔同，點樣去IDENTIFY 佢M2 增長係唔係過左火呢?

篇文幾年前睇過

勁on9

唔想寫太長😂
有留意開中國既應該明

死亡債卷(tesobonos)亦可以係支爆trigger之一，美國持續加息（fed rate)，聯儲局縮表（資產負債表），yield不斷上升，將令美元強勢。

大量中國企業展望人民幣兌美元升值，利率有差距，大量借入美元於中國發展，期望低息賺匯率，但近日美元強勢，兌人民幣升值7%，中國企業按人民幣計價既負債上升

另外tesobonos既特點係會影響匯率市場，借入時會令本國貨幣上升，還款則下跌。

企業開始預期人民幣兌美元貶值，息差降低，中國企業將還款而不在借美元貸將影響人民幣匯率，最終成為死亡循環

首先中國就係中國，香港就香港，台灣就台灣，我唔知乜嘢叫中國大陸

禁先假設你既中國大陸係指中國，以前日本既model同依家中國相約，資產價格不斷上升，最終爆破。

任何model都會有economic cycle.到時就見真章，呢個世界係無一種asset可以持續只升不跌的

一日仲咁多人話爆
一日都唔爆

香港爆唔爆睇政府政策
因為香港樓係
收入售價比計 有泡沫
租金售價比計 冇泡沫

顯示港樓在嚴重短缺狀態

正常政府見咁
短期一定限移民
長遠起多樓

不過港府唔係正常的政府
樓升到人家要佔中搞獨立
仍舊吸150人來港

照常理就係咁，但好多人睇好中國可以逆經濟而行，控制所有事情，龍市理論都有啦

Rent price ratio 有泡沫喎。
我支持香港需要移民，但唔係殖民
香港唔需要輸入緊一堆中國垃圾，香港需要既係精英

真心吹漲😂
無economic cycle 架
可以永遠禁升

永動機咩

供樓平過租樓
都叫泡沫？

米係囉 咁點先唔叫泡沫？

等買嗰啲

呢個bubble愈來愈大
但爆永係限期？
人生仲有幾多個十年可以等？
80後最大果個都38歲了
而家買供25年都63歲了
唔買樓果啲一定好有錢，錢多到足夠應付退休生活連租金

香港樓價核爆都唔會冧

無辦法identify
因為全部data都是假的

精英咪買樓嗰班

咁樣講，升200%，橫行十年跌15%，橫行五年升5%，唔郁一年，升5%又唔郁一年，累升100%之後跌15%，又橫行十年。 咁以你定義算唔算跟cycle

雖然我唔知你想表達乜

呢個係HKMA Draft 既香港樓市Cycle

咪買lol
最緊要咪搶公營房屋

我只係覺得中國唔係完全開放經濟體而又做大左. 好難捉摸.